意志戰勝恐懼 大膽女生澳牛畫畫1小時稱店員善良可愛

澳洲牛奶公司（Australia Dairy Company）「澳牛」可說是香港廣受熱捧的茶記之一，雖然以火爆待客之道聞名，但每日仍客似雲來。一名來港旅遊的台灣女生近日也去「朝聖」，而且拿出簿和筆畫畫，坐了一小時不但沒被趕走，畫作更被澳牛哥哥盛讚，甚至提出把作品送給餐廳。有網民指她的行為「可列入人類膽量測試項目」，而女生直言是畫畫的意志戰勝恐懼，並讚侍應很友善。

不少人去澳牛為一試「光速餐」通粉、炒蛋和多士，台灣女生張瓊文卻去澳牛寫生。她於facebook群組「Urban Sketchers Hong Kong 速寫香港」上載一幅畫作，並寫下一段文字。她坦言自己也怕侍應不喜歡，「拿出畫筆那一刻，其實是需要鼓起很大勇氣的」。

台灣女生的畫作。（照片來源：「Urban Sketchers Hong Kong 速寫香港」facebook群組）
台灣女生的畫作。（照片來源：「Urban Sketchers Hong Kong 速寫香港」facebook群組）

同時，她也感受到澳牛食客多，空間狹窄，節奏快，最終熱愛畫畫的心令她克服一切恐懼。

說實在，要在香港餐桌上，人與人之間幾乎快頭碰頭、肩頂著肩，那壅擠的狹小空間畫畫，心裡超級害怕招來店家不悅，但太想畫畫的意志力戰勝恐懼，鼓起勇氣拿出畫筆就這樣把澳洲牛奶公司當成我的小畫室！

台灣女生的帖子（照片來源：「Urban Sketchers Hong Kong 速寫香港」facebook群組）

一邊畫，她也一邊觀察店員的反應，發現予人印象凶巴巴的侍應，其實很「善良可愛」。她更突破時間限制，在餐廳內坐了一個多小時，更被讚畫得漂亮，形容是是「奇蹟」。

意外的，發現店員偷偷關注的眼神裡，六分帶著詫異，四分帶著溫和柔軟，忙碌穿梭送餐時，總會偷偷瞄個幾眼，其中一位店員大叔還笑著說：「哇！好靚啊！送給我們餐廳吧！！」
藝術能觸動人心，張瓊文說「旅行畫畫有時是需要很大的勇氣，但也把人與人之間的距離美好連結著！」

不少網民也很佩服她如此大膽，有的「你的藝術行為令兇巴大叔店員變小羊！」，也有人說「簡直可列入人類膽量測試項目」。

去澳牛畫畫

係呢幾年澳牛收哂火啫

圖or?

咁都要吹奏
垃圾餐廳配垃圾打手

如果畫畫嗰個係男仔，待遇又會如何？

最重要嘅畫冇左

你唔係企係路口擋住啲阿叔無事架啦依家

一定好靚女

最重要嗰條女冇咗

救樓主老母

其實澳牛啲侍應哥哥對女仔同老人家係幾好嘅

畫得OK喎

其實澳牛D侍應好好人又好記性

台妹no 1

her face her fate

大肚婆同湊住細路既都係

又吹捧間垃圾

試下油頭毒撚入去畫一個鐘火柴人呀

班文青真係好作狀

已經想像到啲侍應會屌
”走啦, 哥仔, 唔食野就走, 唔好阻住我哋做生意”

男女之別

條女個樣呢?

認真mode 有次入去食飯有個侍應向我R水吹，次次去到佢都好好人

好想佢執。。。垃圾都有人去。。

巴打應該係熟客

男人天生犯賤？

N 年前去過一次, 都唔係 D 人講到咁臭串 ... 可能我樣衰

咁都恐懼
唔通會攞刀斬你咩
最多咪比人屌

睇標題已經笑撚咗

仲有大肚唔洗排

間野不嬲多狗公嫁啦，對靚女唔屌係人都知啦

所以其實澳牛只係會屌男人？

好一般 不過如果係中小學黎講 係OK

屌蝗蟲

開始吹到服務態度一流

排隊已經唔會入
香港呢D個垃圾地方度度都係食垃圾
仲要排隊食

咁勁有冇諗住夜晚去深水埗幫蝻亞佬畫畫挑戰下意志

D店員回唒塘

咁都吹奏 好無品喎 其他餐廳趕你都正常啦

平日夜晚九點後會開始少人，嗰陣係可以坐得耐的

可能條女本身外表都幾正仲要

呢個幾兩個月做咩不停吹奏呢間垃圾

條女一定好大波

黃子華話
石堅幾時會認錯

巴打介唔介意分享下你嘅傑作，等一眾連登仔學下野？

大佬你試下晏就12點去畫1個鐘 睇下屌唔屌7你 你就黎夜晚先去 果陣無咩人

都唔駛要識畫畫先可評論既

我都覺得畫得一般

澳牛潮文呢

對有畫開嘅人來講係中學生level

咁就大膽，叫埋嗲牛意先講啦

係
唔怪之得係台女唔係台妹

吉個陣先黎畫 我畫你老母咩
最憎就係依D
99.999999%既人都話間野垃圾 總有D唯佢獨醒既沖出黎柒

次次呢類出位但需要一定程度才藝嘅野
都唔係香港人做

個日我叫條蛋散俾隻碗我
唔睬我
我即刻屌佢老母點知佢五條友圍埋黎
我一野掃低曬班仆街
依家行過都叫聲我大佬

又畫得幾靚

打機打撚到上腦

俾我都屌唔落啦

澳牛哥仔真善良

我直頭想叫你唔好 好難頂

其實你本身唔係屎忽鬼

澳牛啲人 根本唔會屌你
態度我覺得係正常

間野咁撚難食
吹夠未呀你班仆街

靚女咪無事

又黎咩鐵漢柔情 呢D垃撚圾餐廳連基本禮儀都唔識，對D特別嘅客人好有撚用咩，跟本係服務業嘅毒瘤，而家外國人諗起香港，就諗起D餐廳會屌人，鐵你個閪咩，香港D形象冇撚曬啦

澳牛俾幾多錢出膳稿

其實佢地有咩咁撚巴屎閉呀

明顯有其他競爭對手
所以澳牛自己賣廣告

巴打 幾時教我地畫畫

搵命搏

我覺得幾有港味，同茶記畀我感覺幾類近

但如果講技術有天份嘅小學生都畫到添，但咁講冇意思，同去茶記話餐蛋麵冇技術=垃圾一樣，炫耀技術好多插畫師都得，但用得其所先係重點 (又係連登認真左 )

你去餐廳畫畫？傻咗？

幫手宣傳店鋪緊係唔會搞客，加上又係女仔點會鬧人，比著係毒男會點

如果你男人睇下屌唔屌到你上天

如果係男人嘅話：屌你老母畫撚完未啊，出門口畫啦仆街

試過夜晚九點佢食，果陣咩住個好大個背囊
佢竟然走來拎張凳俾我放背囊，真係受寵若驚

見過佢哋叫大肚婆入先

係呀~係幾貼心,學校放lunch去食,知我地趕時間都會盡量比我地入先^.^

先唔講啲員工態度差

連佢既招牌炒蛋都好難食

呃遊客就算，本地人仲排隊入去真係要驗智商

俄羅斯練膽大法

一個撚樣啲漫畫

諗起之前有個post 有條廢柴怕俾人屌走去配合啲職員仲以為好威威咁

咁又唔好咁講, 反正本身香港餐廳都係對遊客好, 本地客閪多
佢只係將我地受緊既野發揚光大

好野食到一個鐘

總唔屌埋你祖宗十八代
澳牛班友喪架

所以根本班友就係衰格

垃圾餐廳
咁既服務態度貼錢都唔去